<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Erklärung zur Barrierefreiheit">
    <div class="row">
      <div class="col-md-10" lang="de">
        <h1>Erklärung zur Barrierefreiheit</h1>
        <p>
          Das Ibero-Amerikanische Institut ist bemüht, seine Website im Einklang mit den nationalen Rechtsvorschriften
          zur Umsetzung der Richtlinie (EU) 2016/2102 des Europäischen Parlaments und des Rates barrierefrei zugänglich zu machen.
          Diese Erklärung zur Barrierefreiheit gilt für den Internetauftritt publications.iai.spk-berlin.de. 
        </p>
        <h2>
          Stand der Vereinbarkeit mit den Anforderungen
        </h2>
        <p>
          Aufgrund der Überprüfung gemäß Selbsteinschätzung nach BITV-Test ist die Webseite mit den zuvor genannten Anforderungen nur teilweise vereinbar.
        </p>
        <p>
          Die Webseite publications.iai.spk-berlin.de und deren Funktionalität und Darstellungsform auf gängigen Endgeräten sind mit den Web Content
          Accessibility Guidelines 2.1 (WCAG 2.1) Level AA und den Vorgaben der harmonisierten europäischen Norm EN 301 549 V2.1.2 (08-2018) teilweise
          vereinbar.
        </p>
        <h2>
          Unvereinbarkeit mit der BITV 2.0
        </h2>
        <p>
          Die auf dem Publikationsserver veröffentlichten Dokumente sind teilweise nicht barrierefrei und können nicht automatisiert in ein
          barrierefreies Format umgewandelt werden, da
          <ul>
           <li> das Ibero-Amerikanische Institut nicht das Recht auf die Änderung der Dateien besitzt, </li>
           <li> die Ausgangsformate nicht zu Verfügungs stehen,</li>
           <li> die Zitierfähigkeit der Dokumente nicht mehr gewährleistet ist.</li>
          </ul>
          Eine nachträgliche manuelle Bearbeitung der Dokumente ist unverhältnismäßig arbeitsaufwendig und wird nur in Ausnahmefällen
          durchgeführt.
        </p>
        <p>
          In aus vorliegenden Druckwerken durch Scans entstanden Digitalisaten wurde mittels OCR-Software Text hinter die
          Seitenbilder gelegt. Eine weitere Bearbeitung hinsichtlich Barrierefreiheit erfolgt nicht, um die Authentizität der
          Reproduktion zu gewährleisten.     
        </p>
        <p>
          Der Publikationsserver richtet sich an Wissenschafler aus den jeweiligen Fachbereichen. Auf Grund der komplexen Inhalte 
          kann eine einfache Sprachgestaltung nicht umgesetzt werden und es werden gängige Fachbegriffe und Abkürzungen genutzt.
        </p>
        <p>
          Die Webseite ist weiterhin aus den folgenden Gründen noch nicht abschließend barrierefrei:
        </p>
        <ul>
          <li>Es fehlen in weiten Teilen alternative Text-Inhalte für Bilder</li>
          <li>Eine sinnvolle Reihenfolge der Tabs ist bei eingeschalteten CSS nicht immer gegeben</li>
          <li>Die Webseite ist nur teilweise ohne Maus zu nutzen</li>
          <li>Inhalte sind nicht immer fortlaufend (bei eingeschaltetem CSS) gegliedert</li>
          <li>nicht alle Bereiche sind überspringbar</li>
          <li>die aktuelle Position des Fokus ist nicht immer ersichtlich</li>
          <li>die sichtbare Beschriftung ist nicht fortlaufend Teil des zugänglichen Namens</li>
          <li>die Hauptsprache der Seite ist nicht angegeben</li>
          <li>Anderssprachige Wörter und Abschnitte sind nicht ausgezeichnet</li>
          <li>Eine korrekte Syntax ist nicht immer gewährleistet</li>
          <li>Nicht alle interaktiven Bedienelemente haben programmatische ermittelbare Namen und Rollen</li>
        </ul>
        <p>
          Die identifizierten Defizite und Mängel befinden sich aktuell in einem kontinuierlichen Verbesserungsprozess, der sukzessive abgearbeitet wird.
        </p>
        
        <h2>
          Erstellung dieser Erklärung zur Barrierefreiheit
        </h2>
        <p>
          Diese Erklärung wurde am 21.09.2020 erstellt und am 07.02.2025 aktualisiert. Die Einschätzung basiert auf Selbstbewertung. 
        </p>
        <h2>
          Kontakt und Feedback
        </h2>
        <p>
          Über die <a href="https://www.iai.spk-berlin.de//kontakt.html">Kontaktseite</a> des Ibero-Amerikanische Instituts können sie Mängel
          in Bezug auf die Einhaltung der Barrierefreiheitsanforderungen
          mitteilen und nicht barrierefreie Inhalte in einem für sie zugänglichen Format anfordern. 
        </p>
        <h2>
          Durchsetzungsverfahren
        </h2>
        <p>
          Wenn wir Ihre Rückmeldungen nicht zu Ihrer Befriedigung bearbeiten, können Sie sich an die
          Schlichtungsstelle bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen
          wenden.
        </p>
        <h3>
          Kontakt
        </h3>
        <p> 
          Schlichtungsstelle nach dem Behindertengleichstellungsgesetz
          bei dem Beauftragten der Bundesregierung für die Belange von Menschen mit Behinderungen
        </p>
        <p>
          Mauerstraße 53<br/>
          10117 Berlin<br/>
          <br/>
          Telefon: +49 (0)30 18527-2805<br/>
          Fax: +49 (0)30 18527-2901<br/>
          <br/>
          E-Mail: info@schlichtungsstelle-bgg.de<br/>
          www.schlichtungsstelle-bgg.de<br/>
        </p>
      </div>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="administrator" date="2025-02-07" time="13:12" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>