<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="neuer Eintrag"><h2 class="iai-first-headline">Datenschutz (Privacy Policy)</h2>
<div>
<p>Dem Ibero-Amerikanischen Institut (IAI) der Stiftung Preußischer Kulturbesitz ist es ein vordringliches Anliegen, verantwortungsvoll mit Ihren persönlichen Daten umzugehen und bei allen Datenverarbeitungsprozessen die Prinzipien insbesondere von Integrität, Vertraulichkeit, Zweckbindung und Datensparsamkeit zu beachten. Im Folgenden möchten wir Ihnen daher die wichtigsten datenschutzrechtlich relevanten Aspekte der Nutzung des Institutionellen Repositoriums des IAI (IAIREP) sowie der dort verfügbaren Serviceangebote erläutern.</p>

<p><strong>Allgemeine Datenschutzaspekte des Ibero-Amerikanischen Instituts </strong></p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>I.</strong><strong> Name und Anschrift des Verantwortlichen</strong></p>

<p>Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist der:</p>

<p>Präsident der Stiftung Preußischer Kulturbesitz<br />
Prof. Dr. Hermann Parzinger<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
10785 Berlin<br />
Deutschland</p>

<p>Tel.: +49 (0)30 266 411401<br />
E-Mail: info@hv.spk-berlin.de<br />
Website: www.preussischer-kulturbesitz.de</p>

<p><strong>II.</strong><strong> Anschrift des Datenschutzbeauftragten</strong></p>

<p>Der / die Datenschutzbeauftragte des Verantwortlichen ist folgendermaßen zu erreichen:</p>

<p>Datenschutzbeauftragte/r der SPK<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
10785 Berlin<br />
Deutschland<br />
E-Mail: datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de<br />
Website: www.preussischer-kulturbesitz.de</p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>III.</strong><strong> Allgemeines zur Datenverarbeitung</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong></p>

<p>Wir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzer grundsätzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsfähigen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist. Die Verarbeitung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelmäßig nur nach Einwilligung des Nutzers. Eine Ausnahme gilt in solchen Fällen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tatsächlichen Gründen nicht möglich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten</strong></p>

<p>Soweit wir für Verarbeitungsvorgänge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. a EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.</p>

<p>Bei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich ist, dient Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO als Rechtsgrundlage. Dies gilt auch für Verarbeitungsvorgänge, die zur Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen erforderlich sind.</p>

<p>Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unsere Einrichtung unterliegt, dient Art. 6 Abs. 1 lit. c DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>

<p>Für den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen natürlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art. 6 Abs. 1 lit. d DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>

<p>Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unserer Einrichtung oder eines Dritten erforderlich und überwiegen die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das erstgenannte Interesse nicht, so dient Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO als Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Datenlöschung und Speicherdauer</strong></p>

<p>Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt. Eine Speicherung kann darüber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europäischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde. Eine Sperrung oder Löschung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abläuft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten für einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserfüllung besteht.</p>

<p><strong>IV.</strong><strong> Bereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.</p>

<p>Folgende Daten werden hierbei erhoben:</p>

<p>(1) Informationen über den Browsertyp und die verwendete Version</p>

<p>(2) Das Betriebssystem des Nutzers</p>

<p>(3) Den Internet-Service-Provider des Nutzers</p>

<p>(4) Die IP-Adresse des Nutzers</p>

<p>(5) Datum und Uhrzeit des Zugriffs</p>

<p>(6) Websites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt</p>

<p>(7) Websites, die vom System des Nutzers über unsere Website aufgerufen werden</p>

<p>Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert. Eine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die vorübergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben.</p>

<p>Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt.</p>

<p>In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Im Falle der Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website ist dies der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.</p>

<p>Im Falle der Speicherung der Daten in Logfiles ist dies nach spätestens sieben Tagen der Fall. Eine darüberhinausgehende Speicherung ist möglich. In diesem Fall werden die IP-Adressen der Nutzer gelöscht oder verfremdet, sodass eine Zuordnung des aufrufenden Clients nicht mehr möglich ist.</p>

<p><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist für den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich. Es besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsmöglichkeit.</p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>V.</strong><strong> Verwendung von Cookies</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Unsere Webseite verwendet Cookies. Bei Cookies handelt es sich um Textdateien, die im Internetbrowser bzw. vom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers gespeichert werden. Ruft ein Nutzer eine Website auf, so kann ein Cookie auf dem Betriebssystem des Nutzers gespeichert werden. Dieser Cookie enthält eine charakteristische Zeichenfolge, die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website ermöglicht.</p>

<p>Wir setzen Cookies ein, um unsere Website nutzerfreundlicher zu gestalten. Einige Elemente unserer Internetseite erfordern es, dass der aufrufende Browser auch nach einem Seitenwechsel identifiziert werden kann.</p>

<p>In den Cookies werden dabei folgende Daten gespeichert und übermittelt:</p>

<p>(1) Spracheinstellungen</p>

<p>(2) Artikel in einem Warenkorb</p>

<p>(3) Log-In-Informationen</p>

<p>Beim Aufruf unserer Website wird der Nutzer über die Verwendung von Cookies zu Analysezwecken informiert und seine Einwilligung zur Verarbeitung der in diesem Zusammenhang verwendeten personenbezogenen Daten eingeholt. In diesem Zusammenhang erfolgt auch ein Hinweis auf diese Datenschutzerklärung.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung von Cookies ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p>Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung technisch notweniger Cookies ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p>Die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung von Cookies zu Analysezwecken ist bei Vorliegen einer diesbezüglichen Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Der Zweck der Verwendung technisch notwendiger Cookies ist, die Nutzung von Websites für die Nutzer zu vereinfachen. Einige Funktionen unserer Internetseite können ohne den Einsatz von Cookies nicht angeboten werden. Für diese ist es erforderlich, dass der Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.</p>

<p>Die durch technisch notwendige Cookies erhobenen Nutzerdaten werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.</p>

<p>Die Verwendung der Analyse-Cookies erfolgt zu dem Zweck, die Qualität unserer Website und ihre Inhalte zu verbessern. Durch die Analyse-Cookies erfahren wir, wie die Website genutzt wird und können so unser Angebot stetig optimieren.</p>

<p>In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse in der Verarbeitung der personenbezogenen Daten nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite übermittelt. Daher haben Sie als Nutzer auch die volle Kontrolle über die Verwendung von Cookies. Durch eine Änderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser können Sie die Übertragung von Cookies deaktivieren oder einschränken. Bereits gespeicherte Cookies können jederzeit gelöscht werden. Dies kann auch automatisiert erfolgen. Werden Cookies für unsere Website deaktiviert, können möglicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumfänglich genutzt werden.</p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>VI.</strong><strong> Newsletter</strong></p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Auf unserer Internetseite besteht die Möglichkeit, einen kostenfreien Newsletter zu abonnieren. Der kostenlose elektronische IAI-Newsletter informiert regelmäßig (ca. dreimal monatlich) über Veranstaltungen und Neuigkeiten aus dem IAI. Die Bestellung des Newsletters erfolgt über eine Eingabemaske. Bei der Anmeldung zum Newsletter werden die Daten aus der Eingabemaske an uns übermittelt:</p>

<ul>
	<li>E-Mail-Adresse</li>
	<li>Vorname (freiwillig)</li>
	<li>Nachname (freiwillig)</li>
	<li>Institution (freiwillig)</li>
</ul>

<p>Zudem werden folgende Daten bei der Anmeldung erhoben:</p>

<ul>
	<li>Datum und Uhrzeit der Registrierung</li>
</ul>

<p>Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgangs die Einwilligung des Nutzers eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen. Im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung für den Versand von Newslettern erfolgt keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für den Versand des Newsletters gespeichert und verwendet.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zum Newsletter durch den Nutzer ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die Erhebung der E-Mail-Adresse des Nutzers dient dazu, den Newsletter zuzustellen. Die Erhebung sonstiger freiwilliger personenbezogener Daten erfolgt, um die Abonnenten persönlich und gezielter ansprechen zu können.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Die vom Nutzer zur Verfügung gestellten Daten werden demnach solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist. Nach einer Abmeldung werden sie innerhalb einer Frist von maximal 30 Tagen gelöscht.</p>

<p>Das Abonnement erfolgt in zwei Schritten:</p>

<p>1) der Eintragung der Daten in das Anmeldeformular durch den Nutzer</p>

<p>2) der Bestätigung der Bestellung des Newsletters durch den Nutzer durch Anklicken eines Aktivierungslinks in einer E-Mail, die der Nutzer im Rahmen des Anmeldeprozesses erhält.</p>

<p>Erst nach Abschluss beider Schritte werden die vom Nutzer angegebenen Daten zum Zweck des Newsletterversands in einer Adressdatenbank des IAI gespeichert. Im Fall, dass der Nutzer seine Daten in das Anmeldeformular eingegeben hat, aber das Abonnement nicht bestätigt hat, werden die Daten innerhalb von 14 Tagen gelöscht.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Das Abonnement des Newsletters kann durch den Nutzer jederzeit gekündigt werden. Zu diesem Zweck findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link.</p>

<p><strong>VII.</strong><strong> Anmeldung Presseverteiler</strong></p>

<p style="margin-left:21.25pt;"><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Auf unserer Internetseite besteht die Möglichkeit, sich als Medienvertreter für den Presseverteiler anzumelden, um Presseinformationen zu erhalten. Dabei werden bei der Anmeldung zum Presseverteiler die Daten aus der Eingabemaske an uns übermittelt:</p>

<ul>
	<li>Vorname, Nachname</li>
	<li>E-Mail-Adresse</li>
	<li>Medium</li>
</ul>

<p>Sowie bei freiwilliger Angabe:</p>

<ul>
	<li>Ressort/Position</li>
	<li>Straße</li>
	<li>PLZ &amp; Stadt</li>
	<li>Land</li>
	<li>Telefon</li>
	<li>Mobil</li>
	<li>Kommentar</li>
</ul>

<p>Zudem werden folgende Daten bei der Anmeldung erhoben:</p>

<ul>
	<li>Datum und Uhrzeit der Registrierung</li>
</ul>

<p>Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgangs die Einwilligung des Nutzers eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen. Im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung für den Versand von Presseinformationen erfolgt keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für den Versand von Presseinformationen gespeichert und verwendet.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung für den Presseverteiler durch den Nutzer ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die Erhebung der E-Mail-Adresse des Nutzers dient dazu, Presseinformationen zu übermitteln. Die Erhebung sonstiger freiwilliger personenbezogener Daten erfolgt, um Presseinformationen zielgerichteter zu übermitteln.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Die vom Nutzer zur Verfügung gestellten Daten werden demnach solange gespeichert, wie das Abonnement der Presseinformationen aktiv ist. Nach einer Abmeldung werden sie innerhalb einer Frist von maximal 30 Tagen gelöscht.</p>

<p>Das Abonnement erfolgt in zwei Schritten:</p>

<p>1) der Eintragung der Daten in das Anmeldeformular durch den Nutzer</p>

<p>2) der Bestätigung der Bestellung der Presseinformationen durch den Nutzer durch Anklicken eines Aktivierungslinks in einer E-Mail, die der Nutzer im Rahmen des Anmeldeprozesses erhält.</p>

<p>Erst nach Abschluss beider Schritte werden die vom Nutzer angegebenen Daten zum Zweck der Übermittlung von Presseinformationen in einer Adressdatenbank des IAI gespeichert. Im Fall, dass der Nutzer seine Daten in das Anmeldeformular eingegeben hat, aber das Abonnement nicht bestätigt hat, werden die Daten innerhalb von 14 Tagen gelöscht.</p>

<p style="margin-left:21.3pt;"><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Der Eintrag in den Presseverteiler kann durch den betroffenen Nutzer jederzeit gekündigt werden. Zu diesem Zweck findet sich in jeder Presseinformatione ein entsprechender Link. Eine Abmeldung ist jederzeit auch per E-Mail an <a href="mailto:presseverteiler@iai.spk-berlin.de">presseverteiler@iai.spk-berlin.de</a> möglich.</p>

<p><strong>VIII.</strong><strong> Registrierung</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Auf unserer Internetseite bieten wir Nutzern die Möglichkeit, sich unter Angabe personenbezogener Daten zu registrieren. Die Daten werden dabei in eine Eingabemaske eingegeben und an uns übermittelt und gespeichert. Eine Weitergabe der Daten an Dritte findet nicht statt. Folgende Daten werden im Rahmen des jeweiligen Registrierungsprozesses erhoben:</p>

<p>A) Verlängerung des Bibliotheks-/Lesesaalausweises</p>

<p>(1) Ausweisnummer (Pflichtfeld)</p>

<p>(2) Anrede (freiwillige Angabe)</p>

<p>(3) Vorname (Pflichtfeld)</p>

<p>(4) Name (Pflichtfeld)</p>

<p>(5) E-Mail-Adresse (Pflichtfeld)</p>

<p>(6) Geschlecht (freiwillige Angabe)</p>

<p>(7) Geburtsdatum (Pflichtfeld)</p>

<p>(8) Straße / Hausnummer (Pflichtfeld)</p>

<p>(9) Postleitzahl (Pflichtfeld)</p>

<p>(10) Wohnort (Pflichtfeld)</p>

<p>(11) Zur Untermiete bei (freiwillige Angabe)</p>

<p>(12) Telefonnummer (Pflichtfeld)</p>

<p>B) Benutzerkonto der Digitale Sammlungen</p>

<p>(1) Nickname</p>

<p>(2) E-Mail-Adresse</p>

<p>(3) Passwort</p>

<p>Im Zeitpunkt der Registrierung werden zudem folgende Daten gespeichert:</p>

<p>(1) Die IP-Adresse des Nutzers</p>

<p>(2) Datum und Uhrzeit der Registrierung</p>

<p>Im Rahmen des Registrierungsprozesses wird eine Einwilligung des Nutzers zur Verarbeitung dieser Daten eingeholt.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.</p>

<p>Dient die Registrierung der Erfüllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei der Nutzer ist, oder der Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen, so ist zusätzliche Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Eine Registrierung des Nutzers ist für das Bereithalten bestimmter Inhalte und Leistungen auf unserer Website erforderlich.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.</p>

<p>Dies ist für die während des Registrierungsvorgangs erhobenen Daten der Fall, wenn die Registrierung auf unserer Internetseite aufgehoben oder abgeändert wird.</p>

<p><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Als Nutzer haben sie jederzeit die Möglichkeit, die Registrierung aufzulösen. Die über Sie gespeicherten Daten können Sie jederzeit abändern lassen.</p>

<p>Die Änderung und Löschung der Daten des Bibliotheks-/Lesesaalausweises (A) erfolgt auf schriftlichen Antrag an info@iai.spk-berlin.de</p>

<p>Die Änderung und Löschung der Daten des Benutzerkontos der Digitalen Sammlungen (B) erfolgt auf schriftlichen Antrag an digitalisierung@iai.spk-berlin.de</p>

<p style="margin-left:1.0cm;"><strong>IX.</strong><strong> Kontaktformular und E-Mail-Kontakt</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Auf unserer Internetseite sind Kontaktformulare vorhanden, welche für die elektronische Kontaktaufnahme genutzt werden können. Nimmt ein Nutzer diese Möglichkeit wahr, so werden die in der Eingabemaske eingegeben Daten an uns übermittelt und gespeichert. Diese Daten sind:</p>

<p>A) Feedback zu den Digitalen Sammlungen</p>

<p>(1) Name</p>

<p>(2) E-Mail-Adresse</p>

<p>(3) URL</p>

<p>(4) Nachricht</p>

<p>B) Erwerbungsvorschlag</p>

<p>(1) Anrede (freiwillige Angabe)</p>

<p>(2) Akademischer Grad (freiwillige Angabe)</p>

<p>(3) Name (Pflichtfeld)</p>

<p>(4) E-Mail-Adresse (Pflichtfeld)</p>

<p>(5) Benutzerausweisnummer (freiwillige Angabe)</p>

<p>Im Zeitpunkt der Absendung der Nachricht werden zudem folgende Daten gespeichert:</p>

<p>(1) Datum und Uhrzeit der Registrierung</p>

<p>Für die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Absendevorgangs Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerklärung verwiesen.</p>

<p>Alternativ ist eine Kontaktaufnahme über die bereitgestellten E-Mail-Adressen möglich. In diesem Fall werden die mit der E-Mail übermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers gespeichert.</p>

<p>Es erfolgt in diesem Zusammenhang keine Weitergabe der Daten an Dritte. Die Daten werden ausschließlich für die Verarbeitung der Konversation verwendet.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO.</p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer Übersendung einer E-Mail übermittelt werden, ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Zielt der E-Mail-Kontakt auf den Abschluss eines Vertrages ab, so ist zusätzliche Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske dient uns allein zur Bearbeitung der Kontaktaufnahme. Im Falle einer Kontaktaufnahme per E-Mail liegt hieran auch das erforderliche berechtigte Interesse an der Verarbeitung der Daten.</p>

<p>Die sonstigen während des Absendevorgangs verarbeiteten personenbezogenen Daten dienen dazu, einen Missbrauch des Kontaktformulars zu verhindern und die Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme sicherzustellen.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind. Für die personenbezogenen Daten aus der Eingabemaske des Kontaktformulars und diejenigen, die per E-Mail übersandt wurden, ist dies dann der Fall, wenn die jeweilige Konversation mit dem Nutzer beendet ist. Beendet ist die Konversation dann, wenn sich aus den Umständen entnehmen lässt, dass der betroffene Sachverhalt abschließend geklärt ist.</p>

<p>Die während des Absendevorgangs zusätzlich erhobenen personenbezogenen Daten werden spätestens nach einer Frist von sieben Tagen gelöscht.</p>

<p><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Der Nutzer hat jederzeit die Möglichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen. Nimmt der Nutzer per E-Mail Kontakt mit uns auf, so kann er der Speicherung seiner personenbezogenen Daten jederzeit widersprechen. In einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgeführt werden.</p>

<p>Der Widerruf der Einwilligung und der Widerspruch der Speicherung von Daten im Kontaktformular zum Feedback zu den Digitalen Sammlungen (A) erfolgt auf schriftlichen Antrag an digitalisierung@iai.spk-berlin.de.</p>

<p>Der Widerruf der Einwilligung und der Widerspruch der Speicherung von Daten im Erwerbungsvorschlag (B) erfolgt auf schriftlichen Antrag an medienreferat@iai.spk-berlin.de.</p>

<p>Alle personenbezogenen Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gelöscht.</p>

<p><strong>X.</strong><strong> Webanalyse durch Matomo (ehemals PIWIK)</strong></p>

<p><strong>1.</strong><strong> Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong></p>

<p>Wir nutzen auf unserer Website das Open-Source-Software-Tool Matomo (ehemals PIWIK) zur Analyse des Surfverhaltens unserer Nutzer. Die Software setzt ein Cookie auf dem Rechner der Nutzer (zu Cookies siehe bereits oben). Werden Einzelseiten unserer Website aufgerufen, so werden folgende Daten gespeichert:</p>

<p>(1) Zwei Bytes der IP-Adresse des aufrufenden Systems des Nutzers</p>

<p>(2) Die aufgerufene Webseite</p>

<p>(3) Die Website, von der der Nutzer auf die aufgerufene Webseite gelangt ist (Referrer)</p>

<p>(4) Die Unterseiten, die von der aufgerufenen Webseite aus aufgerufen werden</p>

<p>(5) Die Verweildauer auf der Webseite</p>

<p>(6) Die Häufigkeit des Aufrufs der Webseite</p>

<p>Die Software läuft dabei ausschließlich auf den Servern unserer Webseite. Eine Speicherung der personenbezogenen Daten der Nutzer findet nur dort statt. Eine Weitergabe der Daten an Dritte erfolgt nicht.</p>

<p>Die Software ist so eingestellt, dass die IP-Adressen nicht vollständig gespeichert werden, sondern 2 Bytes der IP-Adresse maskiert werden (Bsp.: 192.168.xxx.xxx). Auf diese Weise ist eine Zuordnung der gekürzten IP-Adresse zum aufrufenden Rechner nicht mehr möglich.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten</strong></p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Zweck der Datenverarbeitung</strong></p>

<p>Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer ermöglicht uns eine Analyse des Surfverhaltens unserer Nutzer. Wir sind durch die Auswertung der gewonnenen Daten in der Lage, Informationen über die Nutzung der einzelnen Komponenten unserer Webseite zusammenzustellen. Dies hilft uns dabei, unsere Webseite und deren Nutzerfreundlichkeit stetig zu verbessern. In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse in der Verarbeitung der Daten nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Durch die Anonymisierung der IP-Adresse wird dem Interesse der Nutzer an deren Schutz personenbezogener Daten hinreichend Rechnung getragen.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Dauer der Speicherung</strong></p>

<p>Die Daten werden gelöscht, sobald sie für unsere Aufzeichnungszwecke nicht mehr benötigt werden.</p>

<p>Die Besucher-Logs werden nach 6 Monaten, die mit Matomo erstellten Berichte nach 12 Monaten gelöscht.</p>

<p><strong>5.</strong><strong> Widerspruchs- und Beseitigungsmöglichkeit</strong></p>

<p>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite übermittelt. Daher haben Sie als Nutzer auch die volle Kontrolle über die Verwendung von Cookies. Durch eine Änderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser können Sie die Übertragung von Cookies deaktivieren oder einschränken. Bereits gespeicherte Cookies können jederzeit gelöscht werden. Dies kann auch automatisiert erfolgen. Werden Cookies für unsere Website deaktiviert, können möglicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumfänglich genutzt werden.</p>

<p>Nähere Informationen zu den Privatsphäreeinstellungen der Matomo Software finden Sie unter folgendem Link: <a href="https://matomo.org/docs/privacy/">https://matomo.org/docs/privacy/</a>.</p>

<p><strong>XI.</strong><strong> Rechte der betroffenen Person</strong></p>

<p>Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d. DSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegenüber dem Verantwortlichen zu:</p>

<p><strong>1.</strong><strong> Auskunftsrecht</strong></p>

<p>Sie können von dem Verantwortlichen eine Bestätigung darüber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.</p>

<p>Liegt eine solche Verarbeitung vor, können Sie von dem Verantwortlichen über folgende Informationen Auskunft verlangen:</p>

<p>(1) die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;</p>

<p>(2) die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;</p>

<p>(3) die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht möglich sind, Kriterien für die Festlegung der Speicherdauer;</p>

<p>(4) das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschränkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;</p>

<p>(5) das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde;</p>

<p>Dieses Auskunftsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>

<p><strong>2.</strong><strong> Recht auf Berichtigung</strong></p>

<p>Sie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollständigung gegenüber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollständig sind. Der Verantwortliche hat die Berichtigung unverzüglich vorzunehmen.</p>

<p>Ihr Recht auf Berichtigung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>

<p><strong>3.</strong><strong> Recht auf Einschränkung der Verarbeitung</strong></p>

<p>Unter den folgenden Voraussetzungen können Sie die Einschränkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:</p>

<p>(1) wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen für eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen ermöglicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu überprüfen;</p>

<p>(2) die Verarbeitung unrechtmäßig ist und Sie die Löschung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschränkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;</p>

<p>(3) der Verantwortliche die personenbezogenen Daten für die Zwecke der Verarbeitung nicht länger benötigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen, oder</p>

<p>(4) wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gemäß Art. 21 Abs. 1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gründe des Verantwortlichen gegenüber Ihren Gründen überwiegen.</p>

<p>Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschränkt, dürfen diese Daten – von ihrer Speicherung abgesehen – nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen natürlichen oder juristischen Person oder aus Gründen eines wichtigen öffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.</p>

<p>Wurde die Einschränkung der Verarbeitung nach den o.g. Voraussetzungen eingeschränkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschränkung aufgehoben wird.</p>

<p>Ihr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>

<p><strong>4.</strong><strong> Recht auf Löschung</strong></p>

<p><strong>a)</strong><strong> Löschungspflicht</strong></p>

<p>Sie können von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverzüglich gelöscht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverzüglich zu löschen, sofern einer der folgenden Gründe zutrifft:</p>

<p>(1) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind für die Zwecke, für die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.</p>

<p>(2) Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO stützte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung.</p>

<p>(3) Sie legen gem. Art. 21 Abs. 1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gründe für die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem. Art. 21 Abs. 2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</p>

<p>(4) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtmäßig verarbeitet.</p>

<p>(5) Die Löschung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.</p>

<p>(6) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gemäß Art. 8 Abs. 1 DSGVO erhoben.</p>

<p><strong>b)</strong><strong> Information an Dritte</strong></p>

<p>Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten öffentlich gemacht und ist er gem. Art. 17 Abs. 1 DSGVO zu deren Löschung verpflichtet, so trifft er unter Berücksichtigung der verfügbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Maßnahmen, auch technischer Art, um für die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, darüber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die Löschung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.</p>

<p><strong>c)</strong><strong> Ausnahmen</strong></p>

<p>Das Recht auf Löschung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist</p>

<p>(1) zur Ausübung des Rechts auf freie Meinungsäußerung und Information;</p>

<p>(2) zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde;</p>

<p>(3) für im öffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder für statistische Zwecke gem. Art. 89 Abs. 1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt, oder</p>

<p>(4) zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</p>

<p><strong>5.</strong><strong> Recht auf Unterrichtung</strong></p>

<p>Haben Sie das Recht auf Berichtigung, Löschung oder Einschränkung der Verarbeitung gegenüber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empfängern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder Löschung der Daten oder Einschränkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unmöglich oder ist mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden.</p>

<p>Ihnen steht gegenüber dem Verantwortlichen das Recht zu, über diese Empfänger unterrichtet zu werden.</p>

<p><strong>6.</strong><strong> Recht auf Datenübertragbarkeit</strong></p>

<p>Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Außerdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu übermitteln, sofern</p>

<p>(1) die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem. Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO oder Art. 9 Abs. 2 lit. a DSGVO oder auf einem Vertrag gem. Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO beruht und</p>

<p>(2) die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.</p>

<p>In Ausübung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Freiheiten und Rechte anderer Personen dürfen hierdurch nicht beeinträchtigt werden.</p>

<p>Das Recht auf Datenübertragbarkeit gilt nicht für eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die für die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im öffentlichen Interesse liegt oder in Ausübung öffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen übertragen wurde.</p>

<p><strong>7.</strong><strong> Widerspruchsrecht</strong></p>

<p>Sie haben das Recht, aus Gründen, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.</p>

<p>Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzwürdige Gründe für die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten überwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen.</p>

<p>Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen.</p>

<p>Widersprechen Sie der Verarbeitung für Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr für diese Zwecke verarbeitet.</p>

<p>Sie haben die Möglichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft – ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG – Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszuüben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>

<p>Sie haben auch das Recht, aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, bei der Verarbeitung Sie betreffender personenbezogener Daten, die zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem. Art. 89 Abs. 1 DSGVO erfolgt, dieser zu widersprechen.</p>

<p>Ihr Widerspruchsrecht kann insoweit beschränkt werden, als es voraussichtlich die Verwirklichung der Forschungs- oder Statistikzwecke unmöglich macht oder ernsthaft beeinträchtigt und die Beschränkung für die Erfüllung der Forschungs- oder Statistikzwecke notwendig ist.</p>

<p><strong>8.</strong><strong> Recht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserklärung</strong></p>

<p>Sie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserklärung jederzeit zu widerrufen. Durch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtmäßigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht berührt.</p>

<p><strong>9.</strong><strong> Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde</strong></p>

<p>Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.</p>

<p>Die Aufsichtsbehörde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdeführer über den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschließlich der Möglichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art. 78 DSGVO.</p>

<p> </p>

<p><strong>Spezifische Datenschutzaspekte der Nutzung des Institutionellen Repositoriums (IAIREP)</strong></p>

<p>Zwar ist für Ansicht und Download der auf IAIREP publizierten Inhalte keine Registrierung erforderlich, dennoch werden auch dabei personenbezogene Daten in der Absicht gespeichert, statistische Informationen über die Häufigkeit des Zugriffs auf einzelne Beiträge zu gewinnen. Zu diesem Zweck nutzt IAIREP das von der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) betriebene Instrument <a href="https://www.gbv.de/Verbundzentrale/serviceangebote/oas-service/">Open Access Statistik</a>, dessen datenschutzrechtliche Unbedenklichkeit im Rahmen zweier <a href="https://dini.de/projekte/oa-statistik/rechtliche-aspekte/">Gutachten</a> der Zentralen Datenschutzstelle der baden-württembergischen Universitäten bestätigt wurde.</p>

<p>Für die Nutzung von IAIREP als Publikationsplattform für die Open Access-Veröffentlichung von Texten, Forschungsdaten, Videoaufzeichnungen und Tondokumenten ist eine persönliche Registrierung verpflichtend, die gemäß Art. 4 Nr. 11 der EU-Datenschutzgrundverordnung vom Ibero-Amerikanischen Institut Preußischer Kulturbesitz als Einwilligung in die Verarbeitung der angegebenen personenbezogen Daten betrachtet wird. Für die Registrierung bei IAIREP sind Angaben zu Vor- und Nachname der Autorin bzw. des Autors oder einer anderen Person, die mit der Veröffentlichung eines Beitrags betraut wurde (z.B. Sekretariat), sowie die Nennung einer – idealerweise dienstlichen – E-Mail-Adresse obligatorisch. Zusätzlich werden serverseitig Datum und Uhrzeit des letzten Logins des jeweiligen Kontos protokolliert. Auf die personenbezogenen Daten in den serverbasierten Nutzungskonten haben neben den Verantwortlichen auf Seiten des Auftragsdatenverarbeiters auch die mit Administratorrechten ausgestatteten Mitarbeiter*innen des IAIREP Zugriff. Da aus der Speicherung dieser personenbezogenen Daten mit größter Wahrscheinlichkeit kein hohes Risiko für Rechte und Freiheiten der betroffenen Person zu erwarten ist, kann eine Datenschutz-Folgenabschätzung hier unterbleiben.</p>

<p>Daneben werden zum Zwecke der Open Access-Publikation von Beiträgen diese formal wie inhaltlich beschreibende Metadaten abgefragt und gegebenenfalls mit der von der Deutschen Nationalbibliothek betriebenen allgemein zugänglichen Gemeinsamen Normdatei verknüpft. Sämtliche in diesem Zusammenhang zu machenden Angaben sind freiwillig und stehen mit der sich aus der Nutzung von IAIREP ergebenden Absicht, eigene Forschungsergebnisse der Öffentlichkeit bekannt zu machen, in Übereinstimmung. Die Erhebung sonstiger personenbezogener Daten im Rahmen des Anmeldevorgangs (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) dient dazu, Missbrauch der Dienste zu verhindern.</p>

<p>Rechtsgrundlage für die Verarbeitung der Anmeldedaten ist Art. 6 Abs. 1 lit. e DSGVO i.V.m. § 3 BDSG. Die vorübergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu ermöglichen. Hierfür muss die IP-Adresse des Nutzers für die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben. Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsfähigkeit der Website sicherzustellen. Zudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme. Eine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt. In diesen Zwecken liegt auch das berechtigte Interesse des IAIREP an der Datenverarbeitung nach Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO.</p>

<p>Alle erhobenen personenbezogenen Daten werden auf Serverinfrastrukturen der Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds (Platz der Göttinger Sieben 1, D-37073 Göttingen, <a href="mailto:gbv@gbv.de">gbv@gbv.de</a>) gespeichert. Die gesamte Datenübertragung erfolgt abhörsicher verschlüsselt über den Internet-Kommunikationsstandard <em>Hypertext Transfer Protocol Secure</em> (HTTPS). Eine darüber hinausgehende Weitergabe personenbezogener Daten erfolgt nicht. Sämtliche personenbezogenen Daten werden auf unbestimmte Zeit, höchstens jedoch bis zum Widerruf der Einwilligung zu deren Nutzung – in der Regel in Form der Löschung des betreffenden Nutzungskontos – gespeichert. Die dauerhafte Löschung des eigenen Nutzungskontos bei IAIREP kann jederzeit durch formlose Nachricht an den für die Datenerhebung Verantwortlichen beauftragt werden. Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der während des Registrierungsvorgangs erhobenen personenbezogenen Daten ermöglicht. Die sonstigen im Rahmen des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten (IP-Adresse, Datum und Uhrzeit der Registrierung) werden in der Regel nach einer Frist von sieben Tagen nach der Anmeldung gelöscht.</p>

<p>Für die Datenhebung im Rahmen der Nutzung von IAIREP als Publikationsplattform ist verantwortlich im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen:</p>

<p>Stiftung Preußischer Kulturbesitz, gesetzlich vertreten durch ihren Präsidenten<br />
Prof. Dr. Hermann Parzinger<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
D-10785 Berlin<br />
+49 (0)30 / 266 411 401<br />
<a href="mailto:info@hv.spk-berlin.de">info@hv.spk-berlin.de</a></p>

<p>Als behördliche Datenschutzbeauftragte des Ibero-Amerikanischen Instituts Preußischer Kulturbesitz steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Datenschutzeauftragte/r der SPK<br />
Stiftung Preußischer Kulturbesitz – Hauptverwaltung<br />
Von-der-Heydt-Str. 16-18<br />
D-10785 Berlin<br />
+49 (0)30 / 266 411 414<br />
<a href="mailto:Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de">Datenschutzbeauftragte@hv.spk-berlin.de</a></p>

<p>Als behördlicher Datenschutzbeauftragter des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds steht Ihnen bei Rückfragen zur Verfügung:</p>

<p>Marc-Josef Tegethoff<br />
Verbundzentrale des Gemeinsamen Bibliotheksverbunds<br />
Platz der Göttinger Sieben 1<br />
D-37073 Göttingen<br />
+49 (0)551 / 395 207<br />
<a href="mailto:datenschutz@gbv.de">datenschutz@gbv.de</a></p>

<p>Sie haben Anspruch auf Auskunft über die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sowie auf Berichtigung oder Löschung oder auf Einschränkung der Verarbeitung oder – im Falle der Datenverarbeitung aufgrund Ihrer Einwilligung – ein Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung sowie gegebenenfalls ein Recht auf Datenübertragbarkeit.</p>

<p>Außerdem haben Sie das Recht zur Beschwerde bei unserer Datenschutz-Aufsichtsbehörde, der  Bundesbeauftragten für den Datenschutz und die Informationsfreiheit, Husarenstr. 30, 53117 Bonn, E-Mail: <a href="mailto:poststelle@bfdi.bund.de" title="E-Mail an: poststelle@bfdi.bund.de">poststelle@bfdi.bund.de</a></p>

<p> </p>
</div>
</section><meta><log lastEditor="administrator" date="2019-05-10" time="09:09" /></meta></MyCoReWebPage>
