<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE MyCoReWebPage>
<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Impressum">
    <div class="blockbox">
      <h2>Ibero Amerikanisches Institut Preußischer Kulturbesitz</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>Die nachstehenden Informationen enthalten die gesetzlich vorgesehenen Pflichtangaben zur Anbieterkennzeichnung,
        sowie wichtige rechtliche Hinweise zur Internetpräsenz des Ibero-Amerikanischen Instituts Preußischer
        Kulturbesitz.
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Anbieter</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>Anbieter dieser Internetpräsenz ist im Rechtssinne das Ibero-Amerikanische Institut Preußischer Kulturbesitz.</p>
      <p>
        Ibero-Amerikanisches Institut Preußischer Kulturbesitz
        <br />
        Potsdamer Str. 37
        <br />
        D-10785 Berlin
      </p>
      <p>Tel. +49 30 266 45 1500</p>
      <p>
        URL:
        <a href="http://www.iai.spk-berlin.de/">www.iai.spk-berlin.de</a>
        <br />
        E-Mail:
        <a href="mailto:iai@iai.spk-berlin.de" class="email">iai@iai.spk-berlin.de</a>
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Vertreter</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>
        Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        wird gesetzlich vertreten durch seine Direktorin.
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Umsatzsteueridentifikationsnummer</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>
        Die Umsatzsteueridentifikationsnummer des
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        lautet: DE 81 1176 992
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Presserechtliche Verantwortlichkeit</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>
        Die Direktorin des Ibero-Amerikanischen Instituts:
        <abbr title="Doktor">Dr.</abbr>
        Barbara Göbel
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Betrieb</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>
        Das Portal sowie die dafür erforderlichen Datenbanken werden vom Gemeinsamen Bibliotheksverbund GBV in Göttingen gehostet und betrieben.
      </p>
      <p>
        URL:
        <a href="https://www.gbv.de/" class="extern">www.gbv.de</a>
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Datenschutzerklärung</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>Bei jedem Zugriff eines Nutzers auf das Internetangebot des Ibero-Amerikanischen Instituts und bei jedem Abruf
        einer Datei werden Daten über diesen Vorgang vorübergehend in einer Protokolldatei gespeichert und verarbeitet. Im
        Einzelnen werden über jeden Zugriff/Abruf folgende Daten gespeichert:
      </p>
      <p>
        - IP-Adresse/DNS-Name,
        <br />
        - Datum und Uhrzeit,
        <br />
        - aufgerufene Seite/Name der abgerufenen Datei,
        <br />
        - übertragene Datenmenge,
        <br />
        - verwendetes Betriebssystem,
        <br />
        - verwendeter Browser,
        <br />
        - Meldung, ob der Zugriff/Abruf erfolgreich war.
      </p>
      <p>Diese Daten werden lediglich für statistische Zwecke und zur Verbesserung des Angebotes ausgewertet. Eine andere
        Verwendung oder Weitergabe an Dritte erfolgt nicht.
      </p>
      <p>Beim Aufruf einzelner Seiten werden so genannte temporäre Cookies verwendet, um die Navigation zu erleichtern.
        Diese Session Cookies beinhalten keine personenbezogenen Daten und verfallen nach Ablauf der Sitzung. Techniken,
        wie zum Beispiel Java-Applets oder Activ-X-Controls, die es ermöglichen, das Zugriffsverhalten der Nutzer
        nachzuvollziehen, werden nicht eingesetzt.
      </p>
      <p>
        <strong>Personenbezogene Daten</strong>
        <br />
        An personenbezogenen Daten werden ausschließlich die von Ihnen in den Online-Formularen eingegebenen Daten erhoben
        und verarbeitet, sofern diese für die Abwicklung des betreffenden Vorgangs (zum Beispiel Spenden) erforderlich
        sind. Notwendige Daten sind als Pflichtfelder in den Online-Formularen gekennzeichnet, alle anderen Angaben sind
        freiwillig.
        <br />
        Personenbezogene Daten werden nur im technisch notwendigen und für die Abwicklung der Spende erforderlichen Umfang
        erhoben. In keinem Fall werden die erhobenen Daten verkauft oder aus anderen Gründen an Dritte weitergegeben.
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Rechtliche Hinweise zur Haftung / Disclaimer</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>
        Das Ibero-Amerikanische Institut (
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        ) ist um Richtigkeit und Aktualität der auf dieser Internetpräsenz bereitgestellten Informationen bemüht. Trotzdem
        können Fehler und Unklarheiten nicht vollständig ausgeschlossen werden. Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        übernimmt daher keinerlei Gewähr für die Aktualität, Korrektheit, Vollständigkeit oder Qualität der
        bereitgestellten Informationen.
        <br />
        Für Schäden materieller oder immaterieller Art. die durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen
        Informationen bzw. durch die Nutzung fehlerhafter und unvollständiger Informationen unmittelbar oder mittelbar
        verursacht werden, haftet das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        nicht, sofern ihm nicht nachweislich vorsätzliches oder grob fahrlässiges Verschulden zur Last fällt. Gleiches
        gilt für kostenlos zum Download bereitgehaltene Software.
        <br />
        Alle Angebote sind freibleibend und unverbindlich. Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        behält es sich ausdrücklich vor, Teile des Internetangebotes oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ankündigung
        zu verändern, zu ergänzen, zu löschen oder die Veröffentlichung zeitweise oder endgültig einzustellen.
        <br />
        Die Verantwortlichkeit für "fremde Inhalte", die beispielsweise durch direkte oder indirekte Verknüpfungen (z.B.
        sogenannte "Links") zu anderen Anbietern bereitgehalten werden, setzt unter anderem positive Kenntnis des
        rechtswidrigen bzw. strafbaren Inhaltes voraus. "Fremde Inhalte" sind in geeigneter Weise gekennzeichnet. Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        hat auf "fremde Inhalte" keinerlei Einfluss und macht sich diese Inhalte auch nicht zu Eigen. Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        hat keine positive Kenntnis über rechtswidrige oder anstößige Inhalte auf den verknüpften Seiten fremder Anbieter.
        Sollten auf den verknüpften Seiten fremder Anbieter dennoch rechtswidrige oder anstößige Inhalte enthalten sein,
        so distanziert sich das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        von diesen Inhalten ausdrücklich.
        <br />
        Das
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        ist bestrebt, in allen Publikationen die Urheberrechte der verwendeten Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und
        Texte zu beachten, von ihm selbst erstellte Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zu nutzen oder auf
        lizenzfreie Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte zurückzugreifen.
        <br />
        Alle innerhalb des Internetangebotes genannten und ggf. durch Dritte geschützten Marken- und Warenzeichen
        unterliegen uneingeschränkt den Bestimmungen des jeweils gültigen Kennzeichenrechts und den Besitzrechten der
        jeweiligen eingetragenen Eigentümer. Allein aufgrund der bloßen Nennung ist nicht der Schluß zu ziehen, dass
        Markenzeichen nicht durch Rechte Dritter geschützt sind!
        <br />
        Das Copyright für veröffentlichte, vom
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        selbst erstellte Objekte bleibt allein beim
        <acronym title="Ibero Amerikanisches Institut">IAI</acronym>
        . Eine Vervielfältigung oder Verwendung solcher Grafiken, Tondokumente, Videosequenzen und Texte in anderen
        elektronischen oder gedruckten Publikationen ist ohne ausdrückliche Zustimmung nicht gestattet.
        <br />
        <a href="mailto:info@algrama.com" class="email"></a>
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Rechtswirksamkeit dieses Haftungsausschlusses</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>Dieser Haftungsausschluss ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem aus auf diese Seite verwiesen
        wurde. Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder
        nicht vollständig entsprechen sollten, bleiben die übrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer
        Gültigkeit davon unberührt.
      </p>
      <div class="trennlinie"></div>
      <h2>Rechtliche Hinweise zum Urheberrecht</h2>
      <p class="einleitung"></p>
      <p>Das Layout der Homepage, die verwendeten Grafiken sowie die sonstigen Inhalte sind urheberrechtlich geschützt.
      </p>
    </div>
  </section>
  <meta>
    <log date="2013-11-20" time="11:14" labelPath=" » Kontakt" lastEditor="Kathleen Neumann" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>