<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Publikationsserver des IAI">
    <head>
      <meta name="title" content="Publikationsserver des Ibero-Amerikanischen Instituts Stiftung Preußischer Kulturbesitz"/>
      <meta name="description" content="Auf den Seiten des Publikationsservers haben Sie Open Access zu den meisten eigenen Publikationen des IAI (Sammelbände, Monographien, Working Paper, Ausstellungskataloge und mehr)." />
    </head>
    <div class="row">
      <div class="col-12">

        <h1>Publikationsserver des Ibero-Amerikanischen Instituts</h1>

        <p>Das <a href="http://www.iai.spk-berlin.de">Ibero-Amerikanische Institut (IAI)</a> verfügt
        über ein vielfältiges Publikationsprogramm in deutscher, spanischer, portugiesischer und englischer
        Sprache, das sich aus mehreren Quellen speist: der institutseigenen Forschungstätigkeit, am IAI
        durchgeführten Tagungen und Symposien, Kooperationsprojekten mit in- und ausländischen
        Forschungseinrichtungen sowie hervorragenden Arbeiten einzelner Wissenschaftler*innen. Das IAI
        fördert die Idee des Open Access Publizierens. Auf unserem Publikationsserver stellen wir Ihnen
        einen großen Teil der seit Gründung des Instituts im Jahr 1930 veröffentlichten Bücher und
        Zeitschriften zum kostenlosen Download zur Verfügung.</p>

        <h2>Bücher und Working Papers</h2>

        <p>In den Schriftenreihen <a href="/receive/riai_mods_00000005">Bibliotheca Ibero-Americana</a>,
        <a href="/receive/riai_mods_00002240">Biblioteca Luso-Brasileira</a> und
        <a href="/receive/iai_mods_00000155">Biblioteca Luso-Afro-Brasileira</a> werden Monographien und
        Sammelbände zu Literatur und Sprache, Geschichte, Wirtschaft und Politik Lateinamerikas, Spaniens
        und Portugals publiziert. Die Reihe <a href="/receive/riai_mods_00000176">BIBLIOTECA 
        ANTROPOLOGICA AMERICANA</a> (früher Estudios Indiana) präsentiert in Monografien und Sammelbänden
        die Ergebnisse von Forschungen zu den indigenen und multi-ethnischen Gesellschaften und Kulturen
        Lateinamerikas und der Karibik in Vergangenheit und Gegenwart. Außerhalb dieser Reihen
        veröffentlicht das IAI Monographien und Sammelbände in Kooperation mit nationalen und
        internationalen Partnern sowie mehrere Serien von Working Papers.</p>

        <h2>Zeitschriften</h2>

        <p>Die Zeitschrift <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/iberoamericana">Iberoamericana.
        América Latina – España – Portugal</a> widmet sich literarischen, historischen und
        sozialwissenschaftlichen Themen. Die Zeitschrift
        <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/indiana">INDIANA - Estudios Antropológicos
        sobre América Latina y el Caribe</a> ist der Erforschung der indigenen und multi-ethnischen
        Gesellschaften und Kulturen Lateinamerikas und der Karibik in Vergangenheit und Gegenwart
        gewidmet. Der Open Access Zugang zu diesen Zeitschriften erfolgt direkt über:<br />
        <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/">https://journals.iai.spk-berlin.de/</a>.</p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Institutional Repository of IAI">
    <div class="row">
      <div class="col-12">

        <h1>Insitutional Repository of the Ibero-American Institute</h1>

        <p>The <a href="http://www.iai.spk-berlin.de/en">Ibero-American Institute (IAI)</a>
          publishes a diverse range of books and journals in German, Spanish, Portuguese, and English.
          These publications draw on a variety of sources: the institute's own research activities,
          conferences and symposia held at the IAI, cooperative projects with research institutes in
          Germany and abroad, as well as outstanding work by individual scholars. The IAI promotes the
          concept of Open Access and makes available via the Internet as many of its publications as
          possible in full text. This is realized through our Institutional Repository.</p>

        <h2>Books and Working Papers</h2>

        <p>The <a href="/receive/riai_mods_00000005">Bibliotheca Ibero-Americana</a>,
        <a href="/receive/riai_mods_00002240">Biblioteca Luso-Brasileira</a> and
        <a href="/receive/iai_mods_00000155">Biblioteca Luso-Afro-Brasileira</a> series feature
        monographs and collections on the literature and language, history, economies, and politics
        of Latin America, Spain and Portugal. The series <a href="/receive/riai_mods_00000176">BIBLIOTECA 
        ANTROPOLOGICA AMERICANA</a> (formerly Estudios Indiana) presents through monographs and anthologies
        the results of research on Indigenous and multi-ethnic societies and cultures of Latin America
        and the Caribbean in the past and present. In addition to these series, the IAI publishes monographs
        and collections in cooperation with national and international partners as well as several series of
        working papers.</p>

        <h2>Journals</h2>

        <p>The journal <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/iberoamericana">Iberoamericana.
        América Latina – España – Portugal</a> is dedicated to literary, historical and social topics. The journal
        <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/indiana">INDIANA - Estudios Antropológicos
        sobre América Latina y el Caribe</a> presents research on Indigenous and multi-ethnic societies and cultures
        of Latin America and the Caribbean, past and present. Open Access access to these journals is available
        directly via:<br />
        <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/">https://journals.iai.spk-berlin.de/</a>.</p>
      </div>

    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="p.schulze" date="2025-02-04" time="10:14" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>