<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<MyCoReWebPage>
  <section xml:lang="de" title="Publikationsserver des IAI">
    <div class="row">
      <div class="col-12">

        <h1>Willkommen</h1>

        <h2>Das Publikationsprogramm des IAI</h2>

        <p>Das <a href="http://www.iai.spk-berlin.de">Ibero-Amerikanische Institut (IAI)</a> verfügt
          über ein vielfältiges Publikationsprogramm in deutscher, spanischer, portugiesischer und
          englischer Sprache, das sich aus mehreren Quellen speist: der institutseigenen
          Forschungstätigkeit, am IAI durchgeführten Tagungen und Symposien, Kooperationsprojekten
          mit in- und ausländischen Forschungseinrichtungen sowie hervorragenden Arbeiten einzelner
          WissenschaftlerInnen (<a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/fileadmin/dokumentenbibliothek/Veroeffentlichungen/IAI_Publikationsbrosch%C3%BCre_DE_2022_Web.pdf">Download
          des Publikationsverzeichnisses 2020-2022</a>). Das IAI fördert die Idee des Open Access
          Publizierens. Auf unserem Publikationsserver stellen wir Ihnen einen großen Teil der seit
          Gründung des Instituts im Jahr 1930 veröffentlichten Bücher und Zeitschriften zum
          kostenlosen Download zur Verfügung.</p>

        <h2>Bücher und Working Papers</h2>

        <p>In den Schriftenreihen <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/publikationen/bibliotheca-ibero-americana.html">Bibliotheca
          Ibero-Americana</a> und <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/publikationen/biblioteca-luso-brasileira.html">Biblioteca
          Luso-Brasileira</a> werden Monographien und Sammelbände zu Literatur und Sprache,
          Geschichte, Wirtschaft und Politik Lateinamerikas, Spaniens und Portugals publiziert. Die
          Reihe <a href="https://www.iai.spk-berlin.de/publikationen/estudios-indiana.html">Estudios
          Indiana</a> (früher "Indiana Beihefte") präsentiert in Monografien und Sammelbänden die
          Ergebnisse von Forschungen zu den indigenen und multi-ethnischen Gesellschaften und
          Kulturen Lateinamerikas und der Karibik in Vergangenheit und Gegenwart. <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/publikationen/ausser-der-reihe.html">Außerhalb
          dieser Reihen</a> veröffentlicht das IAI Monographien und Sammelbände in Kooperation mit
          nationalen und internationalen Partnern sowie mehrere Serien von Working Papers.</p>

        <h2>Zeitschriften</h2>

        <p>Die Zeitschrift <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/iberoamericana">Iberoamericana.
          América Latina – España – Portugal</a> widmet sich literarischen, historischen und
          sozialwissenschaftlichen Themen. Die Zeitschrift <a
            href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/indiana">Indiana</a> ist der
          Erforschung der indigenen Bevölkerung Süd- und Mesoamerikas gewidmet, die <a
            href="https://www.jstor.org/journal/revintlinibe">Revista Internacional de Lingüística
          Iberoamericana</a> dem Studium der ibero-romanischen Sprachen. Die Übernahme der in den
          Zeitschriften des IAI veröffentlichten Beiträgen ins Repositorium ist in Vorbereitung.</p>
      </div>
    </div>
  </section>

  <section xml:lang="en" title="Institutional Repository of IAI">
    <div class="row">
      <div class="col-12">

        <h1 class="iai-first-headline">Welcome</h1>

        <h2>IAI Publications</h2>

        <p>The <a href="http://www.iai.spk-berlin.de/en">Ibero-American Institute (IAI)</a>
          publishes a diverse range of books and journals in German, Spanish, Portuguese and
          English. These publications draw on a variety of sources: the institute's research
          activities, conferences and symposia; its cooperative projects with research institutes in
          Germany and abroad; and the outstanding work of individual scholars (<a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/fileadmin/dokumentenbibliothek/Veroeffentlichungen/IAI_Publikationsbrosch%C3%BCre_ES_2022_Web.pdf">download
          the inventory of publications 2020-2022 in spanish</a>). The IAI promotes the concept of
          Open Access and makes available via the Internet as many of its publications as possible
          in full text. This is realized with our <a
            href="http://publications.iai.spk-berlin.de/content/main/index.xml?lang=en">Institutional
          Repository</a>.</p>

        <h2>Books and Working Papers</h2>

        <p>The <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/en/publications/bibliotheca-ibero-americana.html">Bibliotheca
          Ibero-Americana</a> and <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/en/publications/biblioteca-luso-brasileira.html">Biblioteca
          Luso-Brasileira</a> series feature monographs and collections on the literature, language,
          history, economies and politics of Latin America, Spain and Portugal. The monographs and
          essay collections in the <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/en/publications/estudios-indiana.html">Estudios
          Indiana</a> series (previously called "Indiana Beihefte") present the results of research
          into the indigenous and multiethnic societies and cultures of Latin America and the
          Caribbean, both past and present. In addition to these series, the IAI publishes <a
            href="https://www.iai.spk-berlin.de/en/publications/additional-publications.html">monographs
          and collections</a> in cooperation with national and international partners as well as
          several series of working papers.</p>

        <h2>Journals</h2>

        <p>The journal <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/iberoamericana">Iberoamericana:
          América Latina – España – Portugal</a> is dedicated to literary, historical and social
          topics. <a href="https://journals.iai.spk-berlin.de/index.php/indiana">Indiana</a>
          presents research on the indigenous populations of South America and Mesoamerica, while
          the <a href="https://www.jstor.org/journal/revintlinibe">Revista Internacional de
          Lingüística Iberoamericana</a> contains studies on Ibero-American languages. The
          integration of articles published in IAI journals into the <a
            href="http://publications.iai.spk-berlin.de/content/main/index.xml?lang=en">Institutional
          Repository</a> is in preparation.</p>
      </div>

    </div>
  </section>
  <meta>
    <log lastEditor="p.schulze" date="2020-10-13" time="10:14" />
  </meta>
</MyCoReWebPage>